以前果幾代人成撚日話我地呢代廢 事實係點

我個人睇法就係因為佢地無書讀
所以被迫出來做勞力工
好命既做啲有進升機會既工種都仲叫長線增長緊人工
無咁好命水做十幾年執倉都仲係無乜上落
到我地呢代 人人有書讀 無錢唔緊要 政府貼埋錢比你讀 唔讀中學唔緊要 仲有IVE YC 點都要拖你幾年先出來做野
正正就係因為我地要讀書 遲佢地幾年做野 佢地拎返自己果陣年齡做緊既野來同我地比 佢地廿歲已經做左幾年野 我地先岩岩踏出社會
自然就標籤 廿歲人即係出來做左幾年野啦
原來廿歲乜尻都唔識 即係廢柴啦
呀叔我十三歲就出來做野啦
呢啲野我十五歲就識啦
講左一次 咁都仲要問

可能係我主觀係咁諗
但係班老野真係好撚鍾意拎自己啲讀唔成書一早出左來做野呢件事來打飛機

話我地係學校日日涼冷氣 坐成日唔洗做 其實佢地無係呢個年代讀過書又點會明
返小學上堂唔撚比柯尿 每日起碼十份功課
返中學又要應付DSE
讀完中學升IVE升大學又全部雞腸加幾十assignment仲要考試
係勞力上我地的確係無任何壓力
但係係心理上我地啲壓力起碼可以同佢地一戰
起碼我無乜點見過人返地盤 返執倉會辛苦到要自殺先

仲有最後 班老野真係成撚日以為自己好撚醒 好撚鍾意話人無腦 笨柒果味野 佢地用返啲現代科技 智能電話 其實咪又係唔撚識

睇得完既話 請你早點睡覺 明天又要上班上學

Tldr

是但啦唔想同佢地爭執 我自己知自己事
我唔明佢地當時有幾叻 佢地都唔會明我有幾辛苦
Ching早抖 聽日又返早

Readed

Seeed呀

廢唔廢好難咁一概而論
不過冇血性，少少事就鳩縮係事實
亦都搞唔明目的同手段嘅分別

不過咩人都有缺點嘅，大把野後生仔識老野唔識